\section{Teilchenmodelle}
\subsection{Persönlichkeiten}
\begin{description}
	\item[Demokrit] ``atomos''
	\item[Dalton]  Atomhypothese
	\item[Becquerel] Entdeckung der Radioaktivität

\end{description}
\subsection{Rutherford}
Erstes vollwertiges Teilchenmodell, jedoch deutlich veraltet \\
Schoss Alphastrahl auf Goldfolie, welche unterschiedlich abgelenkt werden \\
Schloss aus Wahrscheinlichkeit der Ablenkung auf Größe $\rightarrow$ \textbf{Muss} Kern treffen, um abgelenkt zu werden, daher ist der Kern sehr klein \\

\subsection{Bohr}
\paragraph{Bohr'sches Atommodell}
Elektronen sind auf 7 Bahnen\\
Energie für Elektronen wird nach außen immer höher \\
Innere bahnen zuerst belegt \\
Elektronen sind auf Bahnen und nur auf Bahnen \\
\subsection{Schalen}
\begin{description}
	\item[K] \qquad n = 1 \qquad max 2 Elektronen
	\item[L] \qquad n = 2 \qquad max 8 Elektronen
	\item[M] \qquad n = 3 \qquad max 18 Elektronen
	\item[N] \qquad n = 4 \qquad max 32 Elektronen
	\item[O] \qquad n = 5 \qquad max 50 Elektronen
	\item[P] \qquad n = 6 \qquad max 72 Elektronen
	\item[Q] \qquad n = 7 \qquad max 98 Elektronen

\end{description}


\subsection{Wellenmechanisches Atommodell}

\begin{itemize}
	\item De Broglie -> Welle-Teilchen-Dualismus
	\item Heisenberg'sche Unschärferelation
	\item \qquad ``Orbital'' $\Rightarrow$ Raum, in dem sich $e^{-}$ mit hoher Wahrscheinlichkeit aufhalten

	\item n = 1 \qquad nur s-Orbital
	\item n = 2 \qquad s,p Orbital
	\item n = 3 \qquad s,p,d Orbital
	\item ab n= 4 \qquad s,p,d,f
	\item je 1 s-Orbital, 3 p-Orbitale, 5 d-Orbitale, 7 f-Orbitale
	\item \textbf{Pauli-Prinzip:} Zwei Elektronen in einem Atom stimmen nie in allen 4 Quantenzahlen überein \qquad Darauß folgt: jedes Orbital kann maximal zwei Elektronen mit entgegengesetzem Spin (``gepaarte Elektronen'') aufnehmen
\end{itemize}

\paragraph{Beispiel Kalium}
\begin{description}
	\item[3d]
	\item[4s]
	\item[3p]
	\item[3s]
	\item[2p]
	\item[2s]
	\item[1s]
\end{description}

\subsubsection{Schrödinger}
\begin{itemize}
	\item Berechnete Größe und Form der Orbitale
\end{itemize}

\subsection{Ionen}

\begin{itemize}
  \item Positiv geladene Ionen heißen Kationen
  \item Negativ geladene Ionen heißen Anion
\end{itemize}

\section{Periodensystem}
\begin{description}
	\item Zeitgleich erfunden von Mendeljiev und Maier
	\item Es waren 65 Elemente bekannt
	\item Edelgase waren unbekannt
	\item Wurden nach Masse und Eigenschaften sortiert
\end{description}

\subsubsection{Gruppen}
\begin{itemize}
	\item Es gibt 18 Gruppen
	\item davon 8 Hautpgruppern $\Rightarrow$ 1.,2.,13.,14.,15.,16.,17.,18.
	      \begin{itemize}
		      \item 1. Alkalimetalle
		      \item 2. Erdalkalimetalle
		      \item 7. Halogene
		      \item 8. Edelgase
	      \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Bindungen}
